{
  "__orphan__": [],
  "Inglés": [
    {
      "pregunta": "1. What is the correct past perfect form?",
      "opciones": [
        "I had ate",
        "I have eaten",
        "I had eaten",
        "I eaten"
      ],
      "respuesta": "I had eaten"
    },
    {
      "pregunta": "2. Choose the correct conditional:\n“If I had more time, I ____ travel.”",
      "opciones": [
        "will",
        "would",
        "must",
        "can"
      ],
      "respuesta": "would"
    },
    {
      "pregunta": "3. Select the correct passive voice: “They built the bridge in 1990.”",
      "opciones": [
        "The bridge built in 1990",
        "The bridge was built in 1990",
        "The bridge is build",
        "The bridge has built"
      ],
      "respuesta": "The bridge was built in 1990"
    },
    {
      "pregunta": "4. Synonym of “improve”:",
      "opciones": [
        "reduce",
        "fix",
        "enhance",
        "move"
      ],
      "respuesta": "enhance"
    },
    {
      "pregunta": "5. Opposite of “rare”:",
      "opciones": [
        "common",
        "heavy",
        "basic",
        "little"
      ],
      "respuesta": "common"
    },
    {
      "pregunta": "6. What’s the meaning of “affordable”?",
      "opciones": [
        "Too expensive",
        "Easy to break",
        "Easy to pay",
        "Free"
      ],
      "respuesta": "Too expensive"
    },
    {
      "pregunta": "7. “Environment” means:",
      "opciones": [
        "Food",
        "Surroundings",
        "People",
        "Money"
      ],
      "respuesta": "Surroundings"
    },
    {
      "pregunta": "8. Choose the correct sentence:",
      "opciones": [
        "She don’t like apples",
        "She doesn’t like apples",
        "She not likes apples",
        "She no likes apples"
      ],
      "respuesta": "She doesn’t like apples"
    },
    {
      "pregunta": "9. Which one is a modal verb?",
      "opciones": [
        "run",
        "can",
        "makes",
        "doing"
      ],
      "respuesta": "can"
    },
    {
      "pregunta": "10. “I’m looking forward ___ you.”",
      "opciones": [
        "see",
        "sees",
        "seeing",
        "to see"
      ],
      "respuesta": "seeing"
    },
    {
      "pregunta": "11. Complete: “He is the person ____ helped me.”",
      "opciones": [
        "what",
        "where",
        "when",
        "who"
      ],
      "respuesta": "who"
    },
    {
      "pregunta": "12. “Although” means:",
      "opciones": [
        "because",
        "but",
        "so",
        "if"
      ],
      "respuesta": "but"
    },
    {
      "pregunta": "13. Choose the correct order:",
      "opciones": [
        "Always she is late",
        "She always is late",
        "She is late always",
        "She is always late"
      ],
      "respuesta": "She is always late"
    },
    {
      "pregunta": "14. Which is a formal phrase?",
      "opciones": [
        "What’s up?",
        "Hey dude",
        "How do you do?",
        "Sup bro"
      ],
      "respuesta": "How do you do?"
    },
    {
      "pregunta": "15. Reported speech: “I am tired.”",
      "opciones": [
        "He said he is tired",
        "He said he was tired",
        "He said he tired",
        "He says tired"
      ],
      "respuesta": "He said he was tired"
    },
    {
      "pregunta": "16. “The movie was boring” means:",
      "opciones": [
        "The movie made us bored",
        "The movie was exciting",
        "We loved the movie",
        "The movie was dangerous"
      ],
      "respuesta": "The movie made us bored"
    },
    {
      "pregunta": "17. Which sentence uses a transition?",
      "opciones": [
        "I like pizza. Also, I like pasta.",
        "I like pizza pasta",
        "I like pasta because",
        "Pizza is pasta"
      ],
      "respuesta": "I like pizza. Also, I like pasta."
    },
    {
      "pregunta": "18. Formal email opening:",
      "opciones": [
        "Hi bro",
        "Dear Sir/Madam,",
        "Yo teacher",
        "Hey"
      ],
      "respuesta": "Dear Sir/Madam,"
    },
    {
      "pregunta": "19. Correct comparative:",
      "opciones": [
        "more fast",
        "faster",
        "fastest",
        "fastly"
      ],
      "respuesta": "faster"
    },
    {
      "pregunta": "20. Choose the correct article:\n“____ university in my city is good.”",
      "opciones": [
        "A",
        "An",
        "The",
        "None"
      ],
      "respuesta": "The"
    },
    {
      "pregunta": "21. Which sentence is correct?",
      "opciones": [
        "This is the dogs food",
        "This is the dog's food",
        "This is dogs' food",
        "This are dog food"
      ],
      "respuesta": "This is the dog's food"
    },
    {
      "pregunta": "22. “Nevertheless” means:",
      "opciones": [
        "even so",
        "because",
        "finally",
        "before"
      ],
      "respuesta": "even so"
    },
    {
      "pregunta": "23. Choose the correct form:",
      "opciones": [
        "I enjoy to play soccer",
        "I enjoy playing soccer",
        "I enjoy play",
        "I playing enjoy soccer"
      ],
      "respuesta": "I enjoy playing soccer"
    },
    {
      "pregunta": "24. Correct future perfect:",
      "opciones": [
        "I will have finished",
        "I have will finish",
        "I will finished",
        "I will finishing"
      ],
      "respuesta": "I will have finished"
    },
    {
      "pregunta": "25. What type of text gives instructions?",
      "opciones": [
        "Narrative",
        "Expository",
        "Manual",
        "Poem"
      ],
      "respuesta": "Manual"
    },
    {
      "pregunta": "26. “Reliable” means:",
      "opciones": [
        "Kind",
        "Funny",
        "Trustworthy",
        "Boring"
      ],
      "respuesta": "Trustworthy"
    },
    {
      "pregunta": "27. “Furthermore” is used to:",
      "opciones": [
        "Add information",
        "End an idea",
        "Compare",
        "Apologize"
      ],
      "respuesta": "Add information"
    },
    {
      "pregunta": "28. Choose the correct sentence:",
      "opciones": [
        "He suggested me to go",
        "He suggested that I go",
        "He suggested that I went",
        "He suggest I go"
      ],
      "respuesta": "He suggested that I go"
    },
    {
      "pregunta": "29. Choose the correct phrasal verb: “Cancel”",
      "opciones": [
        "Put on",
        "Take off",
        "Call off",
        "Break up"
      ],
      "respuesta": "Call off"
    },
    {
      "pregunta": "30. Meaning of “to cope with”:",
      "opciones": [
        "Celebrate",
        "Manage",
        "Avoid",
        "Lose"
      ],
      "respuesta": "Manage"
    },
    {
      "pregunta": "31. “Despite” means:",
      "opciones": [
        "because",
        "although",
        "before",
        "therefore"
      ],
      "respuesta": "although"
    },
    {
      "pregunta": "32. Correct sentence:",
      "opciones": [
        "She said me the truth",
        "She told me the truth",
        "She told to me the truth",
        "She said me the true"
      ],
      "respuesta": "She told me the truth"
    },
    {
      "pregunta": "33. “He barely passed the exam” means:",
      "opciones": [
        "He passed easily",
        "He didn’t pass",
        "He passed with difficulty",
        "He passed with 10"
      ],
      "respuesta": "He passed with difficulty"
    },
    {
      "pregunta": "34. Correct C1 connector:",
      "opciones": [
        "But",
        "However",
        "So",
        "And"
      ],
      "respuesta": "However"
    },
    {
      "pregunta": "35. What is a thesis statement?",
      "opciones": [
        "A question",
        "Main idea of an essay",
        "A conclusion",
        "A title"
      ],
      "respuesta": "Main idea of an essay"
    },
    {
      "pregunta": "36. Choose the best summary tool:",
      "opciones": [
        "Add details",
        "Remove main ideas",
        "Keep essential ideas",
        "Use slang"
      ],
      "respuesta": "Keep essential ideas"
    },
    {
      "pregunta": "37. Indirect question:\n“Where is he?”",
      "opciones": [
        "Can you tell me where he is?",
        "Can you tell me where is he?",
        "Tell me where is he",
        "Tell me he where is"
      ],
      "respuesta": "Can you tell me where he is?"
    },
    {
      "pregunta": "38. “Scarce” means:",
      "opciones": [
        "expensive",
        "rare",
        "fast",
        "empty"
      ],
      "respuesta": "rare"
    },
    {
      "pregunta": "39. “To emphasize” means:",
      "opciones": [
        "ignore",
        "highlight",
        "hide",
        "erase"
      ],
      "respuesta": "highlight"
    },
    {
      "pregunta": "40. “The exam wasn’t as hard as I thought” means:",
      "opciones": [
        "It was harder",
        "Same difficulty",
        "Easier",
        "Impossible"
      ],
      "respuesta": "Easier"
    }
  ],
  "Matemáticas": [
    {
      "pregunta": "1. ¿Cuánto es 3x + 5 = 20?",
      "opciones": [
        "x=3",
        "x=-5",
        "X=5",
        "x=10"
      ],
      "respuesta": "X=5"
    },
    {
      "pregunta": "2. ¿Cuál es la pendiente de una recta que sube 4 y avanza 2?",
      "opciones": [
        "1",
        "2",
        "4",
        "0"
      ],
      "respuesta": "2"
    },
    {
      "pregunta": "3. ¿Cuál es el valor de √81?",
      "opciones": [
        "8",
        "9",
        "7",
        "6"
      ],
      "respuesta": "9"
    },
    {
      "pregunta": "4. ¿Cuál es la fórmula del área del triángulo?",
      "opciones": [
        "b·h",
        "πr²",
        "(b·h)/2",
        "2b+h"
      ],
      "respuesta": "(b·h)/2"
    },
    {
      "pregunta": "5. Si f(x)=2x, ¿cuánto es f(5)?",
      "opciones": [
        "5",
        "20",
        "10",
        "15"
      ],
      "respuesta": "10"
    },
    {
      "pregunta": "6. 5² significa:",
      "opciones": [
        "25",
        "10",
        "5",
        "50"
      ],
      "respuesta": "25"
    },
    {
      "pregunta": "7. ¿Qué es una función?",
      "opciones": [
        "Mucha información",
        "Una tabla fija",
        "Relación entre x y un resultado",
        "Un dibujo"
      ],
      "respuesta": "Relación entre x y un resultado"
    },
    {
      "pregunta": "8. ¿Cuál es el opuesto de −7?",
      "opciones": [
        "−7",
        "0",
        "7",
        "-1"
      ],
      "respuesta": "7"
    },
    {
      "pregunta": "9. ¿Cuál es el valor absoluto de −15?",
      "opciones": [
        "−15",
        "30",
        "0",
        "15"
      ],
      "respuesta": "15"
    },
    {
      "pregunta": "10. El punto (0,0) se llama:",
      "opciones": [
        "Centro",
        "Punto base",
        "Origen",
        "Cero mayor"
      ],
      "respuesta": "Origen"
    },
    {
      "pregunta": "11. En un sistema: x + y = 6 y x − y = 2, x vale:",
      "opciones": [
        "5",
        "4",
        "3",
        "2"
      ],
      "respuesta": "4"
    },
    {
      "pregunta": "12. En un triángulo rectángulo, si cateto=3 y cateto=4, la hipotenusa es:",
      "opciones": [
        "6",
        "5",
        "7",
        "3"
      ],
      "respuesta": "5"
    },
    {
      "pregunta": "13. ¿Qué es una proporción?",
      "opciones": [
        "Resta",
        "División sin sentido",
        "Relación entre dos cantidades",
        "Un error"
      ],
      "respuesta": "Relación entre dos cantidades"
    },
    {
      "pregunta": "14. Si 2 lápices cuestan $10, 6 lápices cuestan:",
      "opciones": [
        "$20",
        "$30",
        "$10",
        "$15"
      ],
      "respuesta": "$30"
    },
    {
      "pregunta": "15. Seno de 30°:",
      "opciones": [
        "1",
        "0.5",
        "0",
        "2"
      ],
      "respuesta": "0.5"
    },
    {
      "pregunta": "16. Coseno de 0°:",
      "opciones": [
        "0",
        "1",
        "0.5",
        "-1"
      ],
      "respuesta": "1"
    },
    {
      "pregunta": "17. En una recta, si sube 3 y avanza 3, su pendiente es:",
      "opciones": [
        "0",
        "-1",
        "1",
        "3"
      ],
      "respuesta": "1"
    },
    {
      "pregunta": "18. Un número primo es:",
      "opciones": [
        "De dos cifras",
        "Solo divisible entre 1 y él mismo",
        "Número negativo",
        "Un número par"
      ],
      "respuesta": "Solo divisible entre 1 y él mismo"
    },
    {
      "pregunta": "19. Si una camisa baja 20% de precio, eso significa:",
      "opciones": [
        "Aumenta",
        "Descuento",
        "División",
        "Impuesto"
      ],
      "respuesta": "Descuento"
    },
    {
      "pregunta": "20. El perímetro del cuadrado de lado 5 es:",
      "opciones": [
        "10",
        "15",
        "20",
        "5"
      ],
      "respuesta": "20"
    },
    {
      "pregunta": "21. La media de 4, 6 y 10 es:",
      "opciones": [
        "5",
        "6",
        "6.6",
        "7"
      ],
      "respuesta": "6.6"
    },
    {
      "pregunta": "22. ¿Qué gráfica se usa para porcentajes?",
      "opciones": [
        "Línea",
        "Pastel (circular)",
        "Barras",
        "Tabla"
      ],
      "respuesta": "Pastel (circular)"
    },
    {
      "pregunta": "23. La moda de 3, 3, 6, 7, 7, 7 es:",
      "opciones": [
        "3",
        "6",
        "7",
        "No tiene"
      ],
      "respuesta": "7"
    },
    {
      "pregunta": "24. Si un número se multiplica por 0, el resultado es:",
      "opciones": [
        "Nada",
        "0",
        "1",
        "Infinito"
      ],
      "respuesta": "0"
    },
    {
      "pregunta": "25. Factoriza: x² − 9",
      "opciones": [
        "(x−9)(x−1)",
        "(x+9)(x+1)",
        "(x−3)(x+3)",
        "x(x−9)"
      ],
      "respuesta": "(x−3)(x+3)"
    },
    {
      "pregunta": "26. ¿Qué representa la pendiente?",
      "opciones": [
        "El ancho",
        "La altura",
        "Qué tanto sube o baja una recta",
        "Una constante"
      ],
      "respuesta": "Qué tanto sube o baja una recta"
    },
    {
      "pregunta": "27. El porcentaje es:",
      "opciones": [
        "Un número mayor que 1",
        "Parte de un total de 100",
        "Una fracción negativa",
        "Una potencia"
      ],
      "respuesta": "Parte de un total de 100"
    },
    {
      "pregunta": "28. Si una gráfica sube rápidamente:",
      "opciones": [
        "No cambia",
        "Tiene pendiente grande",
        "Baja",
        "Es horizontal"
      ],
      "respuesta": "Tiene pendiente grande"
    },
    {
      "pregunta": "29. Rango es:",
      "opciones": [
        "Suma",
        "Máximo – mínimo",
        "División",
        "Área"
      ],
      "respuesta": "Máximo – mínimo"
    },
    {
      "pregunta": "30. Un polinomio es:",
      "opciones": [
        "Un solo número",
        "Un límite",
        "Expresión con varias potencias de x",
        "Solo multiplicación"
      ],
      "respuesta": "Expresión con varias potencias de x"
    }
  ],
  "Conciencia Histórica": [
    {
      "pregunta": "1. ¿Qué cultura es conocida como la “cultura madre” de Mesoamérica?",
      "opciones": [
        "Maya",
        "Mexica",
        "Olmeca",
        "Zapoteca"
      ],
      "respuesta": "Olmeca"
    },
    {
      "pregunta": "2. ¿Dónde se ubicaron principalmente los mayas?",
      "opciones": [
        "Norte de México",
        "Sur de México y Centroamérica",
        "Europa",
        "Patagonia"
      ],
      "respuesta": "Sur de México y Centroamérica"
    },
    {
      "pregunta": "3. ¿Qué buscaba Cristóbal Colón originalmente?",
      "opciones": [
        "Un nuevo continente",
        "Oro en África",
        "Una ruta más corta a Asia",
        "Llegar a América del Sur"
      ],
      "respuesta": "Una ruta más corta a Asia"
    },
    {
      "pregunta": "4. ¿Quién fue el líder de los mexicas durante la llegada de Hernán Cortés?",
      "opciones": [
        "Cuauhtémoc",
        "Moctezuma II",
        "Nezahualcóyotl",
        "Tzilacatzin"
      ],
      "respuesta": "Moctezuma II"
    },
    {
      "pregunta": "5. ¿En qué año cayó Tenochtitlán?",
      "opciones": [
        "1500",
        "1521",
        "1600",
        "1821"
      ],
      "respuesta": "1521"
    },
    {
      "pregunta": "6. ¿Cómo se llama el periodo en que España gobernó México?",
      "opciones": [
        "Virreinato",
        "República",
        "Imperio",
        "Monarquía indígena"
      ],
      "respuesta": "Virreinato"
    },
    {
      "pregunta": "7. ¿Qué población trabajaba para los encomenderos?",
      "opciones": [
        "Españoles",
        "Indígenas",
        "Criollos",
        "Turcos"
      ],
      "respuesta": "Indígenas"
    },
    {
      "pregunta": "8. ¿Qué animal introdujeron los españoles a América?",
      "opciones": [
        "Llama",
        "Caballo",
        "Búfalo",
        "León"
      ],
      "respuesta": "Caballo"
    },
    {
      "pregunta": "9. ¿Qué religión impuso España durante la colonia?",
      "opciones": [
        "Budismo",
        "Islam",
        "Cristianismo católico",
        "Judaísmo"
      ],
      "respuesta": "Cristianismo católico"
    },
    {
      "pregunta": "10. ¿Qué producto fue muy importante en el comercio colonial?",
      "opciones": [
        "Miel",
        "Cacao",
        "Gasolina",
        "Plástico"
      ],
      "respuesta": "Cacao"
    },
    {
      "pregunta": "11. ¿Quién inició el movimiento de Independencia?",
      "opciones": [
        "Morelos",
        "Hidalgo",
        "Iturbide",
        "Juárez"
      ],
      "respuesta": "Hidalgo"
    },
    {
      "pregunta": "12. ¿En qué año empezó la Independencia?",
      "opciones": [
        "1821",
        "1800",
        "1810",
        "1910"
      ],
      "respuesta": "1810"
    },
    {
      "pregunta": "13. ¿Quién terminó la Independencia?",
      "opciones": [
        "Hidalgo",
        "Morelos",
        "Iturbide",
        "Santa Anna"
      ],
      "respuesta": "Iturbide"
    },
    {
      "pregunta": "14. ¿Qué ley del periodo de Reforma separó la Iglesia del gobierno?",
      "opciones": [
        "Ley minera",
        "Ley Juárez",
        "Ley Lerdo",
        "Ley de separación Iglesia-Estado"
      ],
      "respuesta": "Ley de separación Iglesia-Estado"
    },
    {
      "pregunta": "15. ¿Quién fue el principal líder de la Reforma?",
      "opciones": [
        "Hidalgo",
        "Maximiliano",
        "Benito Juárez",
        "Díaz"
      ],
      "respuesta": "Benito Juárez"
    },
    {
      "pregunta": "16. ¿Qué presidente gobernó México por más de 30 años?",
      "opciones": [
        "Juárez",
        "Díaz",
        "Calles",
        "Fox"
      ],
      "respuesta": "Díaz"
    },
    {
      "pregunta": "17. ¿Qué prometía Porfirio Díaz?",
      "opciones": [
        "Tierra libre",
        "Orden y progreso",
        "Educación gratis",
        "Democracia plena"
      ],
      "respuesta": "Orden y progreso"
    },
    {
      "pregunta": "18. ¿Qué clase social creció mucho durante el Porfiriato?",
      "opciones": [
        "Indígenas",
        "Científicos (elite del gobierno)",
        "Campesinos",
        "Extranjeros"
      ],
      "respuesta": "Científicos (elite del gobierno)"
    },
    {
      "pregunta": "19. ¿Qué problema causó molestia en el Porfiriato?",
      "opciones": [
        "Exceso de libertad",
        "Elecciones justas",
        "Poca movilidad social y desigualdad",
        "Abundancia de tierras"
      ],
      "respuesta": "Poca movilidad social y desigualdad"
    },
    {
      "pregunta": "20. ¿Qué suceso marcó el final del Porfiriato?",
      "opciones": [
        "Firma del TLC",
        "Guerra con Francia",
        "Revolución Mexicana",
        "Reforma Energética"
      ],
      "respuesta": "Revolución Mexicana"
    },
    {
      "pregunta": "21. ¿Cuándo inició la Revolución Mexicana?",
      "opciones": [
        "1810",
        "1910",
        "2000",
        "1940"
      ],
      "respuesta": "1910"
    },
    {
      "pregunta": "22. ¿Qué presidente escribió el Plan de San Luis?",
      "opciones": [
        "Juárez",
        "Madero",
        "Díaz",
        "Cárdenas"
      ],
      "respuesta": "Madero"
    },
    {
      "pregunta": "23. ¿Qué establece el Artículo 3 de la Constitución?",
      "opciones": [
        "Venta de tierras",
        "Educación laica y gratuita",
        "Derechos laborales",
        "Pago de impuestos"
      ],
      "respuesta": "Educación laica y gratuita"
    },
    {
      "pregunta": "24. ¿Qué presidente realizó la expropiación petrolera?",
      "opciones": [
        "Díaz",
        "Fox",
        "Cárdenas",
        "Carranza"
      ],
      "respuesta": "Cárdenas"
    },
    {
      "pregunta": "25. ¿Qué empresa surgió tras la expropiación petrolera?",
      "opciones": [
        "CFE",
        "PEMEX",
        "TELMEX",
        "Nissan"
      ],
      "respuesta": "PEMEX"
    },
    {
      "pregunta": "26. ¿Qué fue el “Milagro Mexicano”?",
      "opciones": [
        "Crisis económica",
        "Periodo de gran crecimiento",
        "Guerra",
        "Fin de la Independencia"
      ],
      "respuesta": "Periodo de gran crecimiento"
    },
    {
      "pregunta": "27. ¿Qué movimiento ocurrió en 1968 en México?",
      "opciones": [
        "Revolución",
        "Estudiantil",
        "Petrolera",
        "Obrera"
      ],
      "respuesta": "Estudiantil"
    },
    {
      "pregunta": "28. ¿Qué significa TLCAN?",
      "opciones": [
        "Tratado de Libre Comercio",
        "Tratado de Luz y Carbón",
        "Transporte Local Comercial",
        "Ninguna"
      ],
      "respuesta": "Tratado de Libre Comercio"
    },
    {
      "pregunta": "29. ¿En qué año inició el TLCAN?",
      "opciones": [
        "2000",
        "1980",
        "1994",
        "1970"
      ],
      "respuesta": "1994"
    },
    {
      "pregunta": "30. ¿Qué presidente ganó en el 2000, rompiendo 70 años de un mismo partido?",
      "opciones": [
        "Peña Nieto",
        "Fox",
        "Salinas",
        "Calderón"
      ],
      "respuesta": "Fox"
    },
    {
      "pregunta": "31. ¿Qué significa globalización?",
      "opciones": [
        "Aislar países",
        "Conectar al mundo",
        "Cerrar fronteras",
        "Prohibir comercio"
      ],
      "respuesta": "Conectar al mundo"
    },
    {
      "pregunta": "32. ¿Qué invento aceleró la globalización?",
      "opciones": [
        "Barco",
        "Teléfono",
        "Internet",
        "Espejo"
      ],
      "respuesta": "Internet"
    },
    {
      "pregunta": "33. ¿Qué es un derecho humano?",
      "opciones": [
        "Algo que se compra",
        "Algo que solo tienen los ricos",
        "Libertades que tiene toda persona",
        "Un impuesto"
      ],
      "respuesta": "Libertades que tiene toda persona"
    },
    {
      "pregunta": "34. ¿Qué es democracia?",
      "opciones": [
        "Gobierno militar",
        "Gobierno del rey",
        "Gobierno por elección del pueblo",
        "Gobierno secreto"
      ],
      "respuesta": "Gobierno por elección del pueblo"
    },
    {
      "pregunta": "35. ¿Qué significa corrupción?",
      "opciones": [
        "Ser responsable",
        "Hacer algo ilegal para beneficio propio",
        "Ser popular",
        "Votar"
      ],
      "respuesta": "Hacer algo ilegal para beneficio propio"
    },
    {
      "pregunta": "36. ¿Qué es una elección?",
      "opciones": [
        "Un concurso",
        "Una votación",
        "Un deporte",
        "Una fiesta"
      ],
      "respuesta": "Una votación"
    },
    {
      "pregunta": "37. ¿Qué es economía?",
      "opciones": [
        "Estudio de los animales",
        "Estudio de cómo se usan los recursos",
        "Estudio del clima",
        "Estudio del arte"
      ],
      "respuesta": "Estudio de cómo se usan los recursos"
    },
    {
      "pregunta": "38. ¿Qué es un impuesto?",
      "opciones": [
        "Regalo del gobierno",
        "Pago obligatorio para servicios públicos",
        "Pago por diversión",
        "Multa"
      ],
      "respuesta": "Pago obligatorio para servicios públicos"
    },
    {
      "pregunta": "39. ¿Qué es identidad cultural?",
      "opciones": [
        "Usar tecnología",
        "Tradiciones y costumbres de una comunidad",
        "Comprar ropa",
        "Viajar"
      ],
      "respuesta": "Tradiciones y costumbres de una comunidad"
    },
    {
      "pregunta": "40. ¿Qué es un país soberano?",
      "opciones": [
        "Que lo gobierna otro país",
        "Que no tiene leyes",
        "Que se gobierna a sí mismo",
        "Que no tiene territorio"
      ],
      "respuesta": "Que se gobierna a sí mismo"
    }
  ],
  "Física": [
    {
      "pregunta": "1. Velocidad =",
      "opciones": [
        "tiempo/distancia",
        "masa×fuerza",
        "distancia/tiempo",
        "energía/tiempo"
      ],
      "respuesta": "distancia/tiempo"
    },
    {
      "pregunta": "2. Si recorres 100 m en 20 s, tu velocidad es:",
      "opciones": [
        "2 m/s",
        "5 m/s",
        "10 m/s",
        "4 m/s"
      ],
      "respuesta": "5 m/s"
    },
    {
      "pregunta": "3. Aceleración significa:",
      "opciones": [
        "Frenar",
        "Movimiento uniforme",
        "Cambiar velocidad",
        "Mantener distancia"
      ],
      "respuesta": "Cambiar velocidad"
    },
    {
      "pregunta": "4. En caída libre, la gravedad vale:",
      "opciones": [
        "15 m/s²",
        "9.8 m/s²",
        "5 m/s²",
        "100 m/s²"
      ],
      "respuesta": "9.8 m/s²"
    },
    {
      "pregunta": "5. Un objeto con velocidad constante está en:",
      "opciones": [
        "Reposo",
        "Giro",
        "MRU",
        "Caída"
      ],
      "respuesta": "MRU"
    },
    {
      "pregunta": "6. Si corres más rápido, aumenta tu:",
      "opciones": [
        "aceleración",
        "fuerza",
        "velocidad",
        "peso"
      ],
      "respuesta": "velocidad"
    },
    {
      "pregunta": "7. Distancia se mide en:",
      "opciones": [
        "joules",
        "amperes",
        "metros",
        "pascales"
      ],
      "respuesta": "metros"
    },
    {
      "pregunta": "8. Tiempo se mide en:",
      "opciones": [
        "watts",
        "segundos",
        "metros",
        "newtons"
      ],
      "respuesta": "segundos"
    },
    {
      "pregunta": "9. Un auto frena significa:",
      "opciones": [
        "constancia",
        "aceleración negativa",
        "energía",
        "fuerza nula"
      ],
      "respuesta": "aceleración negativa"
    },
    {
      "pregunta": "10. Fuerza se mide en:",
      "opciones": [
        "joules",
        "watts",
        "newtons",
        "pascales"
      ],
      "respuesta": "newtons"
    },
    {
      "pregunta": "11. Trabajo =",
      "opciones": [
        "masa×velocidad",
        "fuerza×distancia",
        "distancia/tiempo",
        "calor×voltaje"
      ],
      "respuesta": "fuerza×distancia"
    },
    {
      "pregunta": "12. Energía se mide en:",
      "opciones": [
        "Newton",
        "Watt",
        "Pascal",
        "Joule"
      ],
      "respuesta": "Joule"
    },
    {
      "pregunta": "13. Energía cinética aumenta cuando:",
      "opciones": [
        "bajamos velocidad",
        "aumentamos velocidad",
        "estamos en reposo",
        "no hay masa"
      ],
      "respuesta": "aumentamos velocidad"
    },
    {
      "pregunta": "14. Energía potencial depende de:",
      "opciones": [
        "velocidad",
        "color",
        "altura",
        "tiempo"
      ],
      "respuesta": "altura"
    },
    {
      "pregunta": "15. Peso =",
      "opciones": [
        "masa",
        "masa×gravedad",
        "velocidad",
        "densidad"
      ],
      "respuesta": "masa×gravedad"
    },
    {
      "pregunta": "16. Trabajo nulo sucede cuando:",
      "opciones": [
        "hay fuerza",
        "hay distancia",
        "no se mueve el objeto",
        "hay energía"
      ],
      "respuesta": "no se mueve el objeto"
    },
    {
      "pregunta": "17. Fricción es:",
      "opciones": [
        "Energía",
        "Aceleración",
        "Fuerza que se opone al movimiento",
        "Masa"
      ],
      "respuesta": "Fuerza que se opone al movimiento"
    },
    {
      "pregunta": "18. Un objeto ligero comparado con uno pesado:",
      "opciones": [
        "pesa igual",
        "acelera igual siempre",
        "requiere menos fuerza para moverlo",
        "tiene más energía"
      ],
      "respuesta": "requiere menos fuerza para moverlo"
    },
    {
      "pregunta": "19. Si duplico la masa, el peso:",
      "opciones": [
        "baja",
        "sube",
        "no cambia",
        "desaparece"
      ],
      "respuesta": "sube"
    },
    {
      "pregunta": "20. Un resorte guarda:",
      "opciones": [
        "energía térmica",
        "energía potencial elástica",
        "energía sonora",
        "energía magnética"
      ],
      "respuesta": "energía potencial elástica"
    },
    {
      "pregunta": "21. Voltaje significa:",
      "opciones": [
        "calor",
        "luz",
        "energía por carga",
        "distancia"
      ],
      "respuesta": "energía por carga"
    },
    {
      "pregunta": "22. Corriente eléctrica es:",
      "opciones": [
        "aire",
        "temperatura",
        "flujo de electrones",
        "sonido"
      ],
      "respuesta": "flujo de electrones"
    },
    {
      "pregunta": "23. Resistencia se mide en:",
      "opciones": [
        "joules",
        "volts",
        "watts",
        "ohms"
      ],
      "respuesta": "ohms"
    },
    {
      "pregunta": "24. Ley de Ohm:",
      "opciones": [
        "P=IV",
        "V=IR",
        "d=vt",
        "KE=1/2mv²"
      ],
      "respuesta": "V=IR"
    },
    {
      "pregunta": "25. Un circuito en serie tiene:",
      "opciones": [
        "caminos múltiples",
        "voltaje constante",
        "una sola ruta",
        "carga infinita"
      ],
      "respuesta": "una sola ruta"
    },
    {
      "pregunta": "26. Un circuito en paralelo tiene:",
      "opciones": [
        "una sola ruta",
        "varios caminos",
        "resistencia nula",
        "calor"
      ],
      "respuesta": "varios caminos"
    },
    {
      "pregunta": "27. El sonido es una:",
      "opciones": [
        "luz",
        "onda mecánica",
        "resistencia",
        "carga"
      ],
      "respuesta": "onda mecánica"
    },
    {
      "pregunta": "28. La luz es una:",
      "opciones": [
        "onda mecánica",
        "onda electromagnética",
        "fuerza",
        "masa"
      ],
      "respuesta": "onda electromagnética"
    },
    {
      "pregunta": "29. Frecuencia es:",
      "opciones": [
        "distancia",
        "luz",
        "ciclos por segundo",
        "energía"
      ],
      "respuesta": "ciclos por segundo"
    },
    {
      "pregunta": "30. Amplitud es:",
      "opciones": [
        "ancho",
        "altura de la onda",
        "velocidad",
        "dirección"
      ],
      "respuesta": "altura de la onda"
    }
  ]
}